%!TEX root = main.tex

\section{Introdução}

Este relatório, executado no âmbito da unidade curricular de Comportamento Organizacional da Licenciatura de Engenharia Informática do Instituto Superior de Engenharia do Porto, vai se incidir na análise da empresa Agência Continental Lda à luz dos conhecimentos e competências desenvolvidas no âmbito da unidade curricular.

\subsection{Objetivos}

Os objetivos deste trabalho são fazer uma descrição da organização concisa e fundamentada, através dos inquéritos distribuidos (e a sua respetiva análise), à luz dos fundamentos teóricos obtidos no curso da unidade curricular.

\subsection{A Empresa}
A empresa selecionada para análise foi a Agência Continental Lda. Esta disponibiliza serviços de contabilidade, aconselhamento de gestão, planeamento, preparação e \textit{outsourcing} para empresas. Tem também, dentro da sua estrutura empresarial, mediação de seguros (através da entidade Zeferino Barbosa - Mediação de Seguros, Lda.) e serviços de arquitetura (através da entidade Arquipaços - Gabinete de Projetos e Licenciamentos Industriais, Lda.) \parencite{agenciacontinental}.

A Agência Continental Lda. encontra-se sediada em Paços de Ferreira, com filiais em Raimonda, Penamaior e Paços de Ferreira.

A empresa emprega 80 funcionários em todas as suas sucursais.

\subsection{O Estudo}

Para analisar a cultura organizacional da empresa, foi distribuído um questionário a uma pequena amostra da força de trabalho da empresa.

Apesar de não termos feito uma análise completa, assumimos que foi obtida um amostra representativa, tendo em conta a divisão da força de trabalho em departamentos e em postos de trabalhos hierárquicos.

\subsection{O Relatório}

O desenvolvimento (e subsequente estrutura) deste relatório foi feito em 5 partes:

\begin{enumerate}
	\item Introdução
	\item Revisão da Literatura
	\item Caso Prático
	\item Conclusão
\end{enumerate}

Cada uma destas secções tem um pequeno prefácio.